<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="what_is_fond_birza">Фондовая биржа — это своеобразный рынок, только покупают и продают на нём не овощи и фрукты, а ценные бумаги: акции, облигации, инвестиционные паи. Торги здесь проходят по определённым правилам.

Предмет торгов — ценные бумаги. Компании (эмитенты) или государство выпускают их для того, чтобы привлечь деньги на развитие. Покупатели инвестируют свободные деньги в такие компании для получения прибыли в расчёте на то, что это будет выгоднее, чем просто положить деньги на депозит в банке.

Биржа следит за тем, чтобы компании, которые выпускают ценные бумаги, соответствовали определённым требованиям, а все сделки с этими бумагами совершались по правилам. За свою работу биржа обычно берёт комиссию.

В каждой стране есть свои биржи. В России самые известные — Московская и Санкт-Петербургская, в США — Nyse и Nasdaq, в Японии — Токийская фондовая биржа.</string>

    <string name="who_is_brockers">Все сделки на бирже проводятся через посредников: законно участвовать в торгах могут только те, у кого есть лицензия, — брокеры. В России её выдает ЦБ РФ, который контролирует и деятельность банков.

Брокер — посредник между биржей и инвестором. Он действует от имени клиента и за его счёт — покупает и продаёт ценные бумаги по поручению клиента. При этом он не становится их собственником, доход брокера — комиссионные от сделки.

Брокер предоставляет клиенту доступ к специальным приложениям для инвестиций на биржевых площадках. Так инвестор сможет покупать и продавать ценные бумаги.

Посредник отслеживает все сделки клиента, подсчитывает полученную прибыль и даже платит налоги с этого дохода. Что ещё входит в обязанности брокера:

Открывать счета. После заключения договора брокер открывает на имя инвестора два счёта: брокерский и депозитарный. На первом хранятся деньги, на втором — ценные бумаги. Для того чтобы начать инвестировать, клиент должен пополнить свой брокерский счёт.

По сути, брокерский счёт как банковская карта. Только со счёта карты вы расплачиваетесь за услуги, одежду и продукты, а с брокерского счёта — за покупку ценных бумаг.

Исполнять поручения, то есть отправлять на биржу заявки клиента на покупку или продажу ценных бумаг. Торговать по личной инициативе, используя деньги инвестора, брокер не может.

Предоставлять депозитарные услуги. У каждого брокера есть свой депозитарий — специальное подразделение с отдельной лицензией, где он хранит ценные бумаги клиентов. Депозитарий контролируется Банком России, информацию о владельцах ценных бумаг он передаёт в другие вышестоящие депозитарии, например, Национальный расчётный депозитарий (НКО НРД).

Уплачивать налог. Инвестор должен платить НДФЛ — 13% от дохода, полученного от сделок. Удерживать большинство налогов и перечислять деньги в бюджет — обязанность брокера.

Давать информацию о торгах. В мобильном приложении клиент может узнать, сколько стоят ценные бумаги, как менялась их цена, или воспользоваться готовой инвестидеей — рекомендацией аналитиков брокерской компании. Это прогноз на основе анализа данных компании и обстановки на рынке. Он даёт примерное представление о том, что в ближайшем будущем может произойти с ценными бумагами, например подорожают они или подешевеют, когда их лучше купить, а когда — продать.

Готовить отчёты по вашему брокерскому счёту. Любая сделка, совершённая клиентом, фиксируется. В отчёте видно, какие ценные бумаги покупал и продавал инвестор, их стоимость, размер полученной прибыли, если она была. Здесь же указывают сумму брокерской комиссии.</string>

    <string name="how_many_brockers_cost">Брокер отправляет поручения клиента на биржу, даёт займ/кредит, если инвестору не хватает денег, удерживает налоги и делает много чего ещё. За свои услуги он берёт комиссию.

Комиссию может брать депозитарий. Иногда в брокерские проценты включена и комиссия биржи. Размер комиссии устанавливает сам брокер.

Сейчас брокеры стремятся максимально упростить тарифы. Поэтому инвестор чаще всего оплачивает комиссию за сделки — от 0,05 % до 0,3 % от объёма сделки и обслуживание счёта. Некоторые брокеры абонплату не берут вообще.

Комиссии зависят от выбранного тарифа. При открытии счёта в приложении ВТБ Мои Инвестиции или ВТБ Онлайн автоматически подключается тариф «Мой Онлайн» с минимальными комиссиями за сделки и без комиссии за депозитарий.

Другие тарифы можете посмотреть на сайте ВТБ.</string>


    <string name="how_to_choose_brocker">Брокера выбирают по нескольким критериям: тарифам, условиям обслуживания, рейтингу. Самое важное — лицензия. Проверить, есть она у брокера или нет, можно на сайте Банка России.

Крупные брокеры априори работают с лицензией. А вот небольшие малоизвестные компании лучше проверять, иначе можно попасть на мошенников и остаться без денег.</string>

    <string name="how_to_open_brocker">Чтобы открыть брокерский счёт, надо заключить договор с брокером. Большинство компаний открывают его бесплатно.

После того как брокер подтвердит, что счёт открыт, надо его пополнить. Сумма может быть любой: от 1000 рублей и до бесконечности.

Пополнять счёт может только его владелец — родственники и друзья этого сделать не смогут. После пополнения счёта можно сразу начинать инвестировать.

В ВТБ Мои Инвестиции удобное приложение и 10 000 инструментов для инвестирования, в том числе долларовые фонды и еврооблигации. Причём некоторые инструменты можно покупать и продавать без комиссии, например БПИФы ВТБ.

Если вы клиент ВТБ, то открыть брокерский счёт можно в приложении ВТБ Онлайн.
Если вы не клиент банка — то через приложение ВТБ Мои Инвестиции. Понадобится только паспорт, СНИЛС или ИНН. Это бесплатно и займёт не больше 5 минут.</string>




</resources>