<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="what_is_acii">Каждый слышал про акции. Но не все понимают, как это работает на практике. На самом деле ничего сложного.

В какой-то момент компания хочет стать больше, масштабироваться. Для этого ей нужны деньги — надо построить или арендовать новые помещения, нанять специалистов, закупить больше сырья для производства товаров. Руководство компании может пойти в банк и взять кредит на развитие — это просто, но часто не выгодно.

Компания может стать публичной — выпустить свои акции и продать их на бирже инвесторам. Деньги она получит от продажи акций. А за то, что инвесторы покупают её акции, компания обещает платить им процент от своей прибыли. Это называется дивидендами. Дивиденды могут быть разные. Если компания отработала в плюс и получила большую прибыль — сумма дивидендов будет больше, если дела пошли не очень — меньше. Дивидендов может не быть вообще — это зависит от типа акций или политики компании. Например, Amazon не платит дивиденды, а направляет всю прибыль на развитие.

В течение дня, недели, года цена акций изменяется. Такое колебание цены в определённый временной период называют волатильностью акций.</string>

    <string name="types_of_acii">Акции бывают двух типов — обыкновенные и привилегированные. На бирже чаще всего торгуются обыкновенные и изредка — привилегированные. Отличаются они по очерёдности выплаты дивидендов. Купить можно любое количество акций — хоть одну, хоть тысячу. Кстати, если вы купите 50 % всех акций компании плюс еще одну акцию, то вы фактически сможете принимать стратегически важные решения, которые касаются развития компании. Конечно, если у вас есть несколько миллионов долларов. Или десятков миллионов.</string>

    
    <string name="what_is_acii_depend">Цена акции зависит от совокупности многих факторов, и повысится она или упадёт — можно только предполагать. На самом базовом уровне на стоимость бумаг влияют спрос и предложение — если тех, кто хочет купить акции, больше, чем тех, кто хочет продать, — цена растёт. Если желающих продать больше, чем тех, кто хочет купить, — падает.

На цену влияют стоимость компании и её прибыль, состояние экономики в целом и конкретно в отрасли, в которой работает компания. Ещё один важный фактор — финансовая отчётность. Её компании обязаны публиковать раз в квартал. По финансовым отчётам можно понять, работает компания в прибыль или убыток, какая у неё выручка и прибыль, и спрогнозировать дальнейший рост или спад бизнеса. Поэтому стоимость акций может как взлететь, так и упасть после публикации отчётов.

На цену акций может повлиять и новый конкурент. Например, акции Tesla упали в цене, как только Apple заявила, что начинает разрабатывать свой электромобиль. И даже обычный твит может повлиять на их стоимость. Когда Маск написал в своем Твиттере, что акции Tesla слишком переоценены, они тут же упали в цене на 10 %.</string>

    <string name="what_time_acii">Акции подходят для долгосрочных инвестиций. Если вы установили себе срок для достижения цели, например, год, то лучше не покупать акции — есть риск потерять деньги. Если ваш срок инвестиций 5, 10, 20 лет, то имеет смысл вкладывать в акции — любые колебания рынка сгладятся за этот период и шанс получить высокий доход увеличивается.

Покупать акции одной компании или компаний, которые относятся к одному сегменту бизнеса, — высокий риск. В инвестиционный портфель нужно собирать акции компаний из разных сфер экономики — это называется диверсификация.</string>


</resources>