<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="about_obligations">Это тоже ценные бумаги, как и акции, но работают они немного по-другому. Их может выпустить компания или государство — ему тоже, бывает, нужны деньги.

По сути, это займ. Компания берёт у вас деньги в долг и гарантирует их возврат через определённый срок с процентами. Процент обычно небольшой, например по облигациям «Магнита» на октябрь 2020 года можно получить 5,6 % годовых сроком на 2,5 года.</string>
    
    <string name="cost_of_obligations">У облигаций есть цена, номинал и купон.

Купон — это процент по облигациям. Вы будете получать купонный доход в течение срока жизни облигации. Купоны выплачиваются периодически, например раз в квартал или раз в полгода, почти как проценты по банковскому вкладу. Но между купонами и процентами по вкладу есть разница.

Часто если закрыть вклад в банке раньше срока, то проценты по нему могут не заплатить. А проценты по облигациям не «сгорают». Купоны выплачиваются периодически, поэтому часть процентов вы уже получите, а если решите продать свою облигацию до даты выплаты купонов, то уже накопленные, но не выплаченные проценты вам заплатит покупатель облигации. Это называется накопленный купонный доход — проценты, которые уже накопились на облигации, но ещё не выплачивались.

Например, вы купили облигацию за 10 000 ₽. Ставка по ней 12 % и выплачивается раз в полгода. Через 3 месяца вы решили продать её. Накопленный купонный доход, который вам полагается за 3 месяца, — 300 ₽, цена на облигацию не изменилась, значит, при продаже вы получите от покупателя 10 300 ₽.

То есть при продаже вы получаете от покупателя прибыль, которую получили за 3 месяца владения бумагой.</string>

    <string name="cost_obligtion">сколько вы должны заплатить за облигацию, то есть сколько денег вы в действительности даёте в долг компании.

Цена может быть ниже или выше номинала — это зависит от разных факторов, например от того, насколько компания надёжна или насколько изменились ставки с момента появления облигации.

Ваш доход по облигации — это купоны, которые вы получите, и разница между ценой и номиналом.

Если купить бумаги в первый день их обращения, то доходность инвестиций будет равна ставке купона. А если купить облигации позже их выпуска, то доходность инвестиций будет зависеть от доходности к погашению — параметра, который показывает, сколько денег вы получите, если не продадите бумагу до момента её погашения.

По сути, вам не нужно задумываться о купонах и ценах, просто смотрите на доходность к погашению — именно она показывает, сколько процентов годовых с учётом размера купонов и разницы в ценах вы заработаете, если купите облигацию сейчас и будете держать её до погашения. Почти как депозиты в </string>
    
    <string name="from_what_obligation_depends">Главные факторы — ключевая ставка ЦБ РФ и надёжность компании. Если ключевая ставка упадёт, то упадёт и доходность новых выпусков облигации, потому что компаниям будет невыгодно брать в долг по ставкам выше, чем, например, по кредитам в банках.

Если вы уже купили облигацию, а её доходность упала, то для вас это не очень важно — свою доходность к погашению вы всё равно получите. А вот если, например, снизится надёжность компании, то есть повысится риск того, что она не вернёт вам деньги по облигации в срок, то цены на её облигации начнут падать, а доходность для новых инвесторов — увеличиваться.

Поэтому если вы захотите продать облигацию раньше срока, то окажетесь в не очень приятной ситуации — купонов вы получите столько же, сколько и планировали, а вот стоимость ваших облигаций упала. Значит, при их продаже вы можете получить убыток.

В такой ситуации вы можете дождаться погашения облигации, и если дела у компании поправятся, то вы получите номинал облигации и заработаете свою доходность к погашению.</string>

    <string name="on_what_time_obligation">Облигации хорошо работают для краткосрочных целей, если вам совсем не хочется рисковать своими деньгами или если вам нужна определенная сумма к конкретному сроку. Например, вам нужно 100 000 ₽ через 2 года. Вы можете подобрать облигации, доход с которых гарантированно даст такую сумму — ведь ставка купона известна и доход можно рассчитать заранее.

Кроме того, бывают и облигации, до погашения которых 10, 15 и больше лет, — если захотите, можете вложиться в бумаги и на такой срок.

Риск у облигаций меньше, чем у акций, — цены акций могут падать, а купоны по облигациям всё равно будут платить. Риск потери денег возникает только в том случае, если у компании совсем плохо пошли дела, она стала банкротом и не вернула ничего по облигациям. Однако в такой ситуации и владельцы акций тоже потеряют всё.</string>
    
</resources>