<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="what_is_fonds">Акции зарубежных компаний стоят немало. Например, в сентябре 2020 г. за акцию Apple просят 114 $, а за акцию Facebook — 259 $. Если вы захотите купить несколько разных акций, то вам потребуется немаленькая сумма.

Фонд — это возможность инвестировать в акции или облигации крупных российских или иностранных компаний разом. Вы покупаете одну акцию или пай фонда — и уже акционер Microsoft, «Газпрома» или «Яндекса».

Фонд работает так: инвесторы вкладывают в него деньги, а управляющая компания фонда покупает на них акции или облигации и потом распределяет доход между всеми инвесторами в зависимости от того, кто сколько денег вложил. То есть чем больше акций или паёв фонда вы купите, тем выше будет ваш доход.</string>

    <string name="what_is_types_of_fonds">Фонды делят по нескольким видам.

Куда они инвестируют. Фонды могут инвестировать в разные активы, например, в российские или американские акции, облигации, золото, валюты. Вы можете выбрать фонд, который работает только в нефтегазовой отрасли, к примеру, или вкладывает в драгметаллы.

В какой стране зарегистрированы. Если в России — это ПИФ, паевый инвестиционный фонд, или БПИФ — биржевой инвестиционный фонд. Пай БПИФ можно купить и продать на бирже, пай ПИФ — напрямую через управляющую компанию.

Если фонд зарегистрирован в другом государстве — это ETF, иностранный биржевой инвестиционный фонд. Его акции или паи можно купить и продать на бирже.

Большинство иностранных ETF нельзя купить обычным инвесторам в России, поэтому стоит обратить внимание на ПИФы, которые торгуются на биржах, — они часто позволяют вложиться как в российские, так и в зарубежные компании.

Что делают с доходами. Если в фонд входят акции и облигации, то полученные дивиденды и купоны обычно не выплачивают владельцам паёв, а реинвестируют их обратно в фонд. Но есть и такие фонды, которые платят дивиденды.</string>

    <string name="how_to_ean_money_fonds">Если акции или облигации, в которые инвестирует фонд, растут, то растёт и цена фонда. Значит, вы на этом заработаете. Чаще всего стараются подбирать портфели, которые повторяют какой-то биржевой индекс. Например, есть индекс Московской биржи и индекс РТС:

IMOEX — индекс Московской биржи. Расчёт идёт в рублях. В индексе 39 компаний. Большая часть — акции «Сбербанка», «Газпрома» и «Лукойла».

RTSI — аналог индекса Мосбиржи, но рассчитывается в долларах. В индексе 39 компаний.

Изменение индекса показывает, насколько в среднем изменилась стоимость акций на рынке. Цена пая фонда привязана к индексу. Индекс вырос — цена пая увеличилась, упал — снизилась.

Доход можно получить, если продать паи фонда дороже, чем купил. Дивидендов по таким паям обычно нет.

Продавать и покупать паи фонда можно в любое время, начать инвестировать можно с рубля.</string>

    <string name="what_time_fonds">Фонды — инструмент долгосрочного инвестирования. Подходит, если надо накопить на обучение ребёнку, покупку недвижимости или финансовую подушку к пенсии.

Фонды — инструмент, который поможет снизить риски для начинающего инвестора. За инвестора будет работать управляющая компания: она покупает много разных бумаг и тем самым риск выбрать что-то неправильное становится меньше.

Сложность выбора: ***</string>


</resources>